俄羅斯指美國應放下導師語氣 自己照照鏡子 美國打壓和平示威 警暴威脅包括俄羅斯記者在內安全 又拍香港是中國內政

美國黑人弗洛伊德（George Floyd）之死在全美引發大規模抗議活動，在此期間美國警方的執法行為也遭到質疑，俄羅斯外交部6月4日對此表示，美國應該放下導師語氣 自己照照鏡子。

大批美國民眾參加反種族歧視的遊行示威活動，圖為警方逮捕部分示威者（AP）
大批美國民眾參加反種族歧視的遊行示威活動，圖為警方逮捕部分示威者（AP）

俄：美國應放下導師語氣 照照鏡子

對於美國爆發的社會風波，她稱，俄羅斯正在繼續關注美國目前這種爆炸局面的發展。她表示，俄羅斯在關注抗議期間美國執法部門的行為。扎哈羅娃稱「說實在的，我們每個人都在美國的城市中看到大量這種畫面，使用催淚彈和其他特殊設備來對付和平抗議者，逮捕和拘留實際上已經成為常態。為了震懾抗議者，甚至還出動直升機。在演講和集會期間，包括俄羅斯記者在內的許多媒體代表也受到了影響。」

扎哈羅娃又稱「我認為，我們的美國同事現在應該放下他們多年來為其他國家和地區做導師的語氣，然後照照鏡子，描述他們在那裏看到的一切，就像他們針對世界許多國家所做的那樣。」

俄：香港局勢是中國內政

俄羅斯外交部發言人扎哈羅娃（Maria Zakharova）6月4日在新聞發佈會上稱，香港局勢是中國內部事務，俄羅斯尊重中華人民共和國的主權和領土完整，俄方認為香港局勢是中國的內政，認為美英等國5月29日試圖在聯合國安理會會議上討論香港問題的舉動不可接受。扎哈羅娃說，這樣的舉動侵犯中國主權，粗暴違反聯合國安理會決議和相關國際法。

弗洛伊德追悼會全場默哀8分46秒

指桑罵槐

前後兩句已經自打嘴巴
如果香港唔關美國事
咁美國都唔關俄佬事
定係公我贏 字你輸

你直頭暗殺反對派領導人，有乜資格話人

明白晒

睇來俄、德、意已經歸邊中國

新冷戰陣營

事實係 如果香港正苦學美國既做法 抗爭一早就停左

你無睇新聞，而家歐洲特別德國同俄羅斯係傾向自己做第三勢力，差左歐洲係咪同俄羅斯痴埋一齊

又玩高達00
歐盟, 俄佬(將來吞佐中共>人革連), 英美(英語系5眼聯盟)

俄佬軍事應該強過中國，佢認，都會係中國認佢做大佬，唔會係佢歸中國邊認中國係大佬。

高達00 歐俄 支那係兩個陣營喎 人革連還人革連 aeu還aeu

俄佬唔係加入G7 咩究竟瀨邊面

咁又係既
學你咁一早埋條黑鬼去西伯利亞咪乜事都冇囉

抵你400k confirmed cases

No. 睇清楚D? 熊叔(人革連)係俄國人來的. 所以應該係俄+中共. 大慨就係普京食佐中共/習帝
歐盟就=依家的歐洲各國, 不過冇佐英國(脫佐歐番佐去美帝隊).

係咪要改名做G8

所以大約不會錯:
人革連: 俄佬+支那
AEU: 歐盟, 冇佐英國
UNION: 美英5眼聯盟(英語系國家)

但印象中天人岩岩出 各國首腦個幕 人革連個個成個老毛咁嘅髮型 不過俄支不嬲都痴埋 不意外啦

但到果陣, 到底"香港"係UNION定人革連勢力呢
台灣, 日本, 南韓冇意外的話就一定係UNION果邊啦.

搞錯左

俄羅斯應該係分裂左東西西邊入左新歐盟，00都有描述新歐盟議會好混亂、議員關系好復雜

東邊同支那結盟再食埋南亞，記得套野入面人革聯d軍方、總理都好有共產feel

4尖兵，1個係新eu比人炸全家，1個係人革聯變態實驗體，1個係中東比人革聯打代理人戰爭

成個世界觀真係得美國個派正常

美國同南美結盟喎
邊有可能

有，巴西
葡語國家同其他西語國家始終有啲唔一樣

俄羅斯點會係中國隊,咪矮化佢！你話佢哋係反民主陣營都叫好聽啲！